【史上最年輕】20歲包租公收租9,895萬元 入榜全台「租金王」前三名

台灣中央健康保險署自公元2013年開徵全民健康保險補充保費，繳納者有雇主與一般保險對象，主要課徵股利所得、高額獎金、租金收入、兼職薪資所得、利息所得與執行業務收入，目前費率1.91%。

在租金方面，值得注意的是，2019年租金收入第3名是台北大安區一名20歲年輕人，一年繳交補充保費達189萬元，換算租金收入達9895萬元；是開徵補充保費以來，首度擠進繳費金額前3名最年輕個案，往年能擠進前3名的大多以40多歲者居多。至於繳納冠軍仍由蟬聯6年的「信義區包租公」獲得。

108年各類補充保險費繳納金額最高前3名。單位：萬元。（表／健保署提供）

你以為我職業係包租公
其實我職業係兒子

二千幾萬港紙一年已經全台灣最多

香港第一個條友好似有萬幾個物業

台北市一名70歲包租公去年上繳310萬補充保費，回推去年租金收入高達1.6億元，連5年稱霸保費租金排行榜，成官方認證的「全台最強包租公」，專家就北市平均2%租金投報率回推，這名包租公所持有的收租物件，總市值達80億，研判是北市精華商圈的大地主，可能擁多間店面、停車場，甚至是整棟商辦收租。

據悉，在北市部分精華商圈近捷運站店面，月租金可達百萬，1年就有千萬租金收入，若擁有10多間，年租金破億不是問題。

世代不公

共產解決問題

健保署科長指出，「去年補充保費繳納冠軍除了利息是女性外，其餘都為男性。」年齡落在20歲到80歲，大多集中在台北。去年補充保費繳最多個案是台北市70歲包租公，5年來繳納補充保費超過1000萬元。

「獎金王」為台中市北屯區50多歲男性，領取獎金達5811萬元，需繳納111萬元；第二名落在新竹縣竹北市，需繳交金額約99萬；第三名則在台北市信義區，需繳交金額約94萬元。

「兼職王」為台北市士林區80多歲男性，靠兼職大賺1.1億元，需繳納228萬元，第二名落在台北市松山區，需繳交金額約206萬，第三名則在台北市士林區，需繳交金額約129萬元。

咩兼職咁勁？

「股利王」為台北市中正區70多歲男性，需繳納226萬元，第二名落在台北市大安區，需繳交金額約199萬，第三名則在高雄市新興區，需繳交金額約70萬元。

「利息王」為台北市松山區60多歲女性，需繳納110萬元，第二名落在新北市新莊區，需繳交金額約104萬，第三名則在台北市大安區，需繳交金額約99萬元。

兼職 第一 80歲

跳舞導師

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

係邊個？

好撚羨慕 真係出世為享福

領匯一個商場既車位已經幾百個

每日去搵唔同嘅女租客扑嘢

應該係公司，新鴻基個d~ 台灣呢個似個人

仲要係台灣

台灣個大富翁遊戲仲未太爛, 邊似香港個局好似玩撚左4個鐘地主霸曬成條街咁

係玩左40年，紙底板都磨到爛哂，機會卡俾人攞到挖左個窿。
今年就連監倉都多左好多玩家